斥建制批鬥 泛民後日集會撐戴耀廷

斥建制批鬥 泛民後日集會撐戴耀廷

要聞

50多個團體和個人發起聯署要求捍衞言論、思想及學術自由，支持戴耀廷。

【本報訊】港大法律系副教授戴耀廷（圖）被指發表宣揚港獨言論，連日來遭左派口誅筆伐；而民主派及學界撐戴耀廷、捍衞學術自由行動亦一浪接一浪。民主派及民陣將於周六發起支持戴耀廷集會、港大民主牆亦出現聲援戴耀廷橫額。本身是支聯會主席的何俊仁認為，左派對戴耀廷上綱上線式圍攻，反映香港一班土共借機煽風點火，因為他們認為只有北京越收緊對港政策，他們作用才越大。

繼日前民主派多個團體發聲明支持戴耀廷後，包括民間人權陣線、進步教師同盟、學術自由學者聯盟、公民黨郭家麒、工黨李卓人等共50多個團體和個人，亦發起聯署要求捍衞言論、思想及學術自由。聯署強調，戴沒有推動或主張港獨，只是由學術的方向作推論和評估，他們強調要捍衞言論和思想自由，對特區政府、中聯辦、港澳辦等建制打壓戴言論自由和學術自由深表不安，促特區政府及相關團體撤回針對戴的聲明並道歉。民主派將在周六舉行集會，聲援戴耀廷。

港大現內地生支持標語

由各間大專院校職員工會組成的大學及專上院校工會聯盟亦發聲明，指尊重戴耀廷言論及學術自由，對近日戴遭受各種無理抹黑及文革式的批鬥作出嚴厲譴責；又指港府早前公開譴責戴，實質是打壓了學者的言論及學術自由，呼籲特區政府立即收回言論及作出道歉，又呼籲各方停止政治施壓行為及言論，尊重院校自主。

香港大學學生會《學苑》昨於社交專頁報道，昨午約4時許港大民主牆上出現疑為內地生張貼、支持戴耀廷的字句，包括「內地生撐戴教授」、「捍衞百分百言論自由」、「香港有自由討論港獨」等。

何俊仁昨接受劉慧卿的訪問時，提到早前譚耀宗拋出要求結束一黨專政不能參選的言論，強調要求結束一黨專政根本不能算是違憲，直言內地憲法亦「唔係咁寫」，所以，今年悼念六四時亦會如常要求結束一黨專政。對於戴耀廷遭北京及左派上綱上線攻擊，何直言香港有一群土共甚至比北京更左，相信北京越收緊對港政策，他們就有越大的作用，所以港人要明白，「呢班人喺度不斷想煽風點火」，社會就要提防這群極左人士，不要被他們誤導。

■記者呂浩然、周婷